%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% $Autor: Wings, Reck $
% $Datum: 2020-10-12 $
% $Pfad: \Documents\200526CUDA\report\Allgemein\acronyms.tex $
% $Version: 1 $
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Automatisches erstellen und referenzieren eines Abkürzungsverzeichnisses
%\usepackage[tooltip]{acro}
\usepackage{acro}
%\usepackage{acronym} nicht in Verwendung; hier erwähnt, weil immer Verwechslungen auftreten.



%\acsetup{
%%    list-type    = table ,
%    list-name    = Akronyme,
%    list-style   = longtable ,
%    list-heading = chapter*, % Kapitel ohne Nummerierung
%%    list-table-width = \textwidth-4\tabcolsep-6em,
%%    page-ref = dotfill , % <<< neue Instanz verwenden
%    list-short-format ={\bfseries}, % Abkürzungen in fetter Serifenschrift im Verzeichnis
%    first-long-format = {\itshape}, % Erste Lange Ausführung der Abkürzung kursiv gestellt
%}

% muss für Akronyme \ac statt see verwendet werden.
%\newcommand{\Siehe}{
%	\ifdefined\isGerman
%	\emph{siehe}
%	\else
%	\ifdefined\isEnglish
%	\emph{see}
%	\else
%	\emph{siehe}
%	\fi
%	\fi
%}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% A
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{adc}{
	short = ADC\index{ADC}, 
	long  = Analog to Digital Converter\index{Analog to Digital Converter!\Siehe ADC},
}

\DeclareAcronym{ap}{
	short = AP\index{AP}, 
	long  = Average Precision\index{Average Precision!\Siehe {AP}},
}

\DeclareAcronym{api}{
    short = API\index{API}, 
    long  = Application Programming Interface\index{Application Programming Interface!\Siehe {API}},
}

\DeclareAcronym{ARM}{
	short = ARM\index{ARM}, 
	long  = Advanced RISC Machine\index{Advanced RISC Machine!\Siehe ARM},
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% B
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{bs}{
    short = BS\index{BS}, 
    long  = Batch-Size\index{Batch-Size!\Siehe {BS}},
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% C
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{cci}{
    short = CCI\index{CCI},
    long  = Camera Control Interface\index{Camera Control Interface!\Siehe {CCI}},
}

\DeclareAcronym{cli}{
	short = CLI\index{CLI},
%	long  = \TRANS{Kommandozeilenschnitte}{Command Line Interface}\index{\TRANS{Kommandozeilenschnitte}{Command Line Interface}!\Siehe {CCI}},
	long  = Command Line Interface\index{Command Line Interface!\Siehe {CCI}},
}

\DeclareAcronym{csi}{
  short = CSI\index{CSI},
  long  = Camera Serial Interface\index{Camera Serial Interface!\Siehe {CSI}},
}
  
\DeclareAcronym{cg}{
    short = Cg, 
    long = C for graphics,
}

\DeclareAcronym{cifar}{
    short = CIFAR\index{Datensatz!CIFAR} ,
    long  = Canadian Institute For Advanced Research\index{Canadian Institute For Advanced Research!\Siehe {CIFAR!\Siehe {Datensatz}}},
}

\DeclareAcronym{cnc}{
	short = CNC\index{CNN} ,
	long  = Computerized Numerical Control\index{Computerized Numerical Control!\Siehe {CNN}} ,
}

\DeclareAcronym{cnn}{
    short = CNN\index{CNN} ,
    long  = Convolutional Neural Network\index{Convolutional Neural Network!\Siehe {CNN}} ,
}

\DeclareAcronym{coco}{
  short = COCO\index{COCO},
  long  = Common Objects in Context\index{Common Objects in Context!\Siehe {COCO}}
}

\DeclareAcronym{cpu}{
    short = CPU\index{CPU} ,
    long  = Central Processing Unit\index{Central Processing Unit!\Siehe {CPU}} ,
}


\DeclareAcronym{csp}{
	short = CSP\index{CSP} ,
	long  = Cross Stage Partial Network\index{Cross Stage Partial Network!\Siehe {CSP}} ,
}

\DeclareAcronym{cuda}{
    short = CUDA\index{CUDA} ,
	long  = Compute Unified Device Architecture\index{Compute Unified Device Architecture!\Siehe {CUDA}} ,
}

\DeclareAcronym{cudnn}{
	short = cuDNN\index{cuDNN} ,
	long  = NVIDIA CUDA Deep Neural Network Library\index{NVIDIA CUDA Deep Neural Network Library!\Siehe {cuDNN}} ,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% D
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{dac}{
	short = DAC\index{DAC}, 
	long  = Digital to Analog Converter\index{Digital to Analog Converter!\Siehe DAC},
}

\DeclareAcronym{dll}{
    short = DLL ,
    long  = Dynamic Link Library,
    long-plural-form = Dynamic Link Libraries,
}

\DeclareAcronym{dnn}{
    short = DNN ,
    long  = Deep Neural Network ,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% E
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% F
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{fp32}{
    short = FP32, 
    long  = Floating Point 32-bit,
}

\DeclareAcronym{flops}{
    short = Flops, 
    long  = Floating Point Operations per Second - Gleitkomma­operationen pro Sekunde,
}


\DeclareAcronym{fp16}{
    short = FP16, 
    long = Floating Point 16-bit,
}

\DeclareAcronym{fpga}{
  short = FPGA,
  long  = Field-Programmable Gate Array,
}

\DeclareAcronym{fps}{
    short = fps,
    long  = frames per second,
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% G
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{gpio}{
  short = GPIO\index{GPIO},
  long  = General Purpose Input Output\index{General Purpose Input Output!\Siehe GPIO},
}

\DeclareAcronym{gpgpu}{
    short = GPGPU ,
    long  = General Purpose Computation on Graphics Processing Unit\index{General Purpose Computation on Graphics Processing Unit!\Siehe GPGPU} ,
}

\DeclareAcronym{gpu}{
    short = GPU\index{GPU} ,
    long  = Graphics Processing Unit\index{Graphics Processing Unit!\Siehe GPU} ,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% H
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{hdmi}{
  short = HDMI\index{HDMI},
  long  = High Definition Multimedia Interface\index{High Definition Multimedia Interface!\Siehe {HDMI}},
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% I
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\DeclareAcronym{i2c}{
    short = I\textsuperscript{2}C\index{I\textsuperscript{2}C},
    long  = Inter-Integrated Circuit\index{Inter-Integrated Circuit!\Siehe I\textsuperscript{2}C},
}    

\DeclareAcronym{i2s}{
    short = I\textsuperscript{2}S\index{I\textsuperscript{2}S},
    long  = Inter-IC Sound\index{Inter-IC Sound!\Siehe I\textsuperscript{2}S},
}    

\DeclareAcronym{ide}{
	short = IDE\index{IDE} ,
	long  = Integrated Development Environment\index{Integrated Development Environment!\Siehe IDE},
}

\DeclareAcronym{imu}{
    short = IMU\index{IMU} ,
    long  = \TRANS{Inertialmesseinheit}{Inertial Measurement Unit}\index{\TRANS{Inertialmesseinheit}{Inertial Measurement Unit}!\Siehe IMU},
}


\DeclareAcronym{int8}{
    short = INT8, 
    long = Integer 8-bit,
}

\DeclareAcronym{iot}{
    short = IoT ,
    long  = Internet of Things,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% J
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% K
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{kdd}{
    short = KDD\index{KDD} ,
    long  = Knowledge Discovery in Databases\index{Knowledge Discovery in Databases!\Siehe KDD},
}

\DeclareAcronym{ki}{
    short = KI, 
    long  = Künstliche Intelligenz,
}

\DeclareAcronym{knn}{
    short = KNN, 
    long  = Künstliches Neuronales Netz,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% L
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{led}{
    short = LED\index{LED}, 
    long  = Light Emitting Diode\index{Light Emitting Diode!\Siehe {LED}},
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% M
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{mimd}{
    short = MIMD \index{MIND},
    long  = Multiple-Instruction Multiple-Data\index{Multiple-Instruction Multiple-Data!\Siehe MIMD} ,
}

\DeclareAcronym{nn}{
    short = NN, 
    long  = Neuronales Netz,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% N
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% O
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\DeclareAcronym{opencl}{
    short = OpenCL\index{OpenCL}, 
    long  = Open Computing Language\index{Open Computing Language!\Siehe OpenCL},
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% P
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{pan}{
	short = PAN\index{PAN} ,
	long  = Path Aggregation Network\index{Path Aggregation Network!\Siehe PAN} ,
}

\DeclareAcronym{ppa}{
    short = PPA\index{PPa}, 
    long  = Personal Package Archive\index{Personal Package Archive!\Siehe PPA},
}

\DeclareAcronym{pip}{
	short = pip\index{pip} ,
	long  = pip installs packages\index{pip installs packages!\Siehe pip} ,
}

\DeclareAcronym{pypi}{
	short = PyPi\index{PyPi} ,
	long  = Python Package Index\index{Python Package Index!\Siehe PyPi} ,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Q
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% R
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{ram}{
	short = RAM\index{RAM} ,
	long  = Random Access Memory\index{Random Access Memory! \Siehe RAM},
}

\DeclareAcronym{relu}{
    short = ReLu\index{ReLu}, 
    long  = Rectified Linear Unit\index{Rectified Linear Unit!\Siehe ReLu},
}

\DeclareAcronym{resnets}{
    short = ResNet\index{ResNet},
    long =  Residual Neural Network\index{Residual Neural Network!\Siehe ResNet},
}    


\DeclareAcronym{rle}{
    short = RLE\index{RLE},
    long  = Run-Length Encoding\index{Run-Length Encoding},
}

\DeclareAcronym{rgb}{
  short = RGB,
  long  = Rot-Grün-Blau}

\DeclareAcronym{roi}{
	short = ROI\index{Region of Interest},
	long  = Region of Interest\index{Region of Interest}
}

\DeclareAcronym{rpc}{
	short = RPC\index{RPC}, 
	long  = Remote call procedure\index{Remote call procedure!\Siehe RPC},
}

\DeclareAcronym{RTOS}{
	short = RTOS\index{RTOS}, 
	long  = Real Time Operating System\index{Real Time Operating System!\Siehe RTOS},
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% S
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{sd}{
  short = SD\index{SD},
  long  = Secure Digital\index{Secure Digital!\Siehe SD},
}

\DeclareAcronym{sda}{
    short = SDA\index{SDA},
    long  = Serial Data\index{Serial Data!\Siehe SDA},
}    

\DeclareAcronym{sd-1}{
    short = SD-1\index{Datensatz!NIST~Special~Database~1},
    long  = NIST Special Database~1\index{NIST Special Database 1!\Siehe Datensatz},
}    

\DeclareAcronym{sd-3}{
    short = SD-3\index{Datensatz!NIST Special Database 3},
    long  = NIST Special Database 3\index{NIST Special Database 3!\Siehe Datensatz},
}    


\DeclareAcronym{scl}{
    short = SCL\index{SCL},
    long  = Serial Clock\index{Serial Clock!\Siehe SCL},
}    

\DeclareAcronym{ssh}{
    short = SSH\index{SSH},
    long  = Secure Shell\index{Secure Shell!\Siehe SSH},
}

\DeclareAcronym{spi}{
    short = SPI\index{SPI},
    long  = Serial Peripheral Interface\index{Serial Peripheral Interface!\Siehe SPI},
}
 
 
\DeclareAcronym{sbc}{
    short = SBC\index{SBC} ,
    long  = Single-Board-Computer\index{Single-Board-Computer!\Siehe SBC} ,
}

\DeclareAcronym{simd}{
	short = SIMD\index{SIMD} ,
	long  = Single-Instruction Multiple-Data\index{Single-Instruction Multiple-Data!\Siehe SIMD} ,
}

\DeclareAcronym{sm}{
	short = SM\index{SM} ,
	long  = Streaming Multiprocessor\index{Streaming Multiprocessor!\Siehe SM} ,
}

\DeclareAcronym{sp}{
	short = SP\index{SP} ,
	long  = Streaming Processor\index{Streaming Processor!\Siehe SP} ,
}

\DeclareAcronym{spp}{
	short = SP\index{SP} ,
	long  = Streaming Processor\index{Streaming Processor!\Siehe SP} ,
}

\DeclareAcronym{sps}{
    short = SPS\index{SPS} ,
    long  = Speicherprogrammierbare Steuerung\index{Speicherprogrammierbare Steuerung!\Siehe SPS} ,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% T
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{tpu}{
	short = TPU\index{TPU}, 
	long  = Tensor Processing Unit\index{Tensor Processing Unit!\Siehe TPU},
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% U
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\DeclareAcronym{uart}{
    short = UART\index{UART}, 
    long  = Universal Asynchronous Receiver Transmitter\index{Universal Asynchronous Receiver Transmitter!\Siehe UART},
}

\DeclareAcronym{ui}{
	short = UI\index{UI},
	long = user interface\index{user interface!\Siehe UI},
}

\DeclareAcronym{uma}{
  short = UMA\index{UMA}, 
  long  = Unified Memory Architecture\index{Unified Memory Architecture!\Siehe UMA},
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% V
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareAcronym{venv}{
    short = VENV\index{VENV} ,
    long  = Virtual Environment\index{Virtual Environment!\Siehe VENV} ,
}

\DeclareAcronym{vpu}{
  short = VPU\index{VPU},
  long  = Video Processing Unit\index{Video Processing Unit!\Siehe VPU},
}

 
\DeclareAcronym{vm}{
	short = VM\index{VM},
	long  = Virtual Machine\index{Virtual Machine!\Siehe VM},
}


\DeclareAcronym{vnc}{
	short = VNC\index{VNC} ,
	long  = Virtual Network Computing\index{Virtual Network Computing!\Siehe VNC} ,
}


  
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% W
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% X
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Y
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\DeclareAcronym{yolo}{
	short = YOLO\index{YOLO},
	long  = You Only Look Once\index{You Only Look Once!\Siehe YOLO},
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Z
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


